\documentclass[a4paper,fleqn]{article}

\input{./configure/packages}
\input{./configure/settings}
\input{./configure/CNHead}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}
%\setlength{\parskip}{0.0em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} \normalsize

%\usepackage{CJKutf8}
%\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{parskip}
\usepackage{listings}
\setlength{\parindent}{0cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\begin{document}
\begin{CJK*}{GBK}{song}
\title{\textbf{\fontsize{20pt}{\baselineskip}\selectfont 离散数学作业11-计数}}
\date{}\maketitle

\section*{习题 1}
由4个小写英文字母构成且含有字母$x$的串有多少个？


\section*{习题 2}
在1000到9999之间包含多少个正整数
\begin{multicols}{2}
\begin{description}
\item a) 被9整除？
\item c) 是偶数？
\item e) 有不同的十进制数字？
\item g) 不被3整除？
\item b) 被5或7整除？
\item d) 不被5也不被7整除？
\item f) 被5整除但不被7整除？
\item h) 被5和7整除？
\end{description}
\end{multicols}

\section*{习题 3}
在一个婚礼上摄影师从10个人中安排6个人在一排拍照，其中新娘和新郎在内。如果满足下述条件，有多少种安排方式？
\begin{enumerate}[a)]
\item 新娘必须在照片中
\item 新娘和新郎必须都在照片中
\item 新娘和新郎恰好有一个在照片中
\end{enumerate}

\section*{习题 4}
一个碗里有10个红球和10个蓝球。一个女士不看着球而随机地选取。
\begin{enumerate}[a)]
\item 她必须选多少个球才能保证至少有3个球是同色的？
\item 她必须选多少个球才能保证至少有3个球是蓝色的？
\end{enumerate}

\section*{习题 5}
证明：如果$f$是从$S$到$T$的函数,其中$S$和$T$是有穷集，满足$|S|>|T|$，那么在$S$中存在元素$s_1$和$s_2$使得
$f(s_1)=f(s_2)$，或者换句话来说，$f$不是一对一的。

\section*{习题 6}
在序列22，5，7，2，23，10，15，21，3，17中找出一个最长的递增子序列和一个最长的递减子序列。

\section*{习题 7}
证明：在任一组10个人中（其中任两个人或者是朋友或者是敌人）或存在3个人彼此都是朋友，或存在4个人彼此都是敌人；并且存在3 个人彼此是敌人，或存在4个人彼此是朋友。

\section*{习题 8}
使用习题7证明：在任一组20个人中（其中任两个人或者是朋友或者是敌人）或存在4个人彼此都是朋友，或存在4个人彼此都是敌人。

\section*{习题 9}
一条街道上有51所房子，每所房子的地址在1000到1099之间（包括1000和1099），证明：至少有2所房子的地址是连续的。

\section*{习题 10}
5个赛跑运动员进行赛跑，如果不允许并列名次，在结束比赛时有多少种不同的排名次序？

\section*{习题 11}
一个10元素集合有多少个子集含有奇数个元素？

\section*{习题 12}
多少个10位二进制串
\begin{multicols}{2}
\begin{description}
\item a) 恰好有3个0？
\item c) 0比1多？
\item b) 至少有7个1？
\item d) 至少有3个1？
\end{description}
\end{multicols}

\section*{习题 13}
有多少种方式使得10个女士和6个男士站成一排并且没有两个男士彼此相邻？（提示：先放女士，然后考虑男士可能的位置）

\section*{习题 14}
一所学校的数学系有7名女教师和9名男教师。
\begin{enumerate}[a)]
\item 有多少种方式从中选出5人的委员会并使其中包含至少1名女教师？
\item 有多少种方式从中选出5人的委员会并使其中包含至少1名女教师和至少1名男教师。
\end{enumerate}

\section*{习题 15}
一个新月形面包店有普通新月形面包、樱桃新月形面包、巧克力新月形面包、杏仁新月形面包、苹果新月形面包和椰菜新月形面包。有多少种选择方式
\begin{enumerate}[a)]
\item 12个新月形面包？
\item 36个新月形面包？
\item 24个新月形面包，并且至少每类有2个？
\item 24个新月形面包，并且不超过2个椰菜的？
\item 24个新月形面包，并且至少5个巧克力的且至少3个杏仁的？
\item 24个新月形面包，并且至少1个普通的，至少2个樱桃的，至少3个巧克力的，至少1个杏仁的，至少2个苹果的和不超过3个椰菜的？
\end{enumerate}

\section*{习题 16}
设$x_1$、$x_2$、$x_3$和$x_4$是非负整数，方程$x_1+x_2+x_3+x_4=17$有多少个解？

\section*{习题 17}
有多少10位三进制数字(0，1或者2）串恰含有2个0、3个1和5个2？

\section*{习题 18}
一个关于270个大学生的调查显示：64人喜欢芽甘蓝，94人喜欢椰菜，58人喜欢花椰菜，26人喜欢芽甘蓝和椰菜，28人喜欢芽甘蓝和花椰菜，22人喜欢椰菜和花椰菜，14人喜欢这3种蔬菜。270个学生中有多少人对这3 蔬菜都不喜欢？

\section*{习题 19}
有6个集合，如果知道其中任3个集合都是不相交的，根据容斥原理写出关于这6个集合并集元素个数的显式公式。

\section*{习题 20}
使用数学归纳法证明容斥原理。

\section*{习题 21}
1000个人申请喜马拉雅山旅游，450人有高山病，622人不是处在很好的状态，30人有过敏症。一个申请人当且仅当没有高山病，是在一个良好的状态下，并且没有过敏症，才算合格。如果111个申请人有高山病并且不是在良好状态，14人有高山病和过敏症，18人不是在良好的状态并且有过敏症。9个人有高山病并且不是在良好状态和有过敏症。那么有多少申请人合格？

\section*{习题 22}
如果一起抛掷n个骰子，并记录下抛掷的结果，那么有多少种
\begin{enumerate}[a)]
\item 记录序列？
\item 包含一个6的记录序列？
\item 记录序列包含4个2，假定$n\ge4$？
\end{enumerate}

\section*{习题 23}
使用鸽笼原理证明任何的有理数可以表示为一个整数加上一个有限或循环小数。

\end{CJK*}
\end{document}
